<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#" 
xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
         xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
         xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
         xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
         xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
         xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
         xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
         xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
         xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
		 xmlns:voag="http://voag.linkedmodel.org/schema/voag#" 		 
		 xmlns:mdl="https://data.gov.dk/model/core/modelling#"		 
		 xmlns:mtyp="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#">

<!--
==================================================================================================================================================================================
MODEL TYPE CLASSIFICATION (SKOS CONCEPT SCHEME)
==================================================================================================================================================================================
-->		
		 
   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">Modeltyper</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
      <dct:title xml:lang="da">Modeltyper</dct:title>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Modeltyper</skos:prefLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="da">Klassifikation over modeltyper</skos:altLabel>	
 	  <rdfs:label xml:lang="en">Model types</rdfs:label>
      <rdfs:label xml:lang="da">Modeltyper</rdfs:label>	
      <dct:description xml:lang="da">Modeltyperne som de forstås i regi af de Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">Modeltyperne som de forstås i regi af de Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering.</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">Model types as used by the danish model regime.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">Model types as used by the danish model regime.</skos:definition>
	  <rdfs:comment xml:lang="da">Modeltyperne som de forstås i regi af de Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering.</rdfs:comment>
	  <rdfs:comment xml:lang="en">Model types as used by the danish model regime.</rdfs:comment>	  
	  <vann:usageNote xml:lang="en"/>
      <skos:hasTopConcept rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ModelType"/>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#Development">development (under udvikling)</adms:status>
      <voag:hasApprovalStatus rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/approvalstatus#Approved">godkendt (approved)</voag:hasApprovalStatus>		
	  <dct:theme rdf:resource="http://www.form-online.dk/opgavenoegle/06/#06.38.10.10">06.38.10.10 Arkitektur for den digitale infrastruktur</dct:theme>
	  <dct:publisher rdf:resource="https://digst.dk">Digitaliseringsstyrelsen</dct:publisher>
	  <owl:versionInfo>0.2.0</owl:versionInfo>
	  <dct:modified>02-08-2018</dct:modified>
   </rdf:Description>
   
<owl:Class rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ModelType">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:topConceptOf xmlns="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ModelTypes"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">model type</skos:prefLabel>	
	<skos:prefLabel xml:lang="da">modeltype</skos:prefLabel>		
	<skos:definition xml:lang="en">typification of a model in terms of scope, level of technical abstraction and applied description framework</skos:definition>	
	<skos:definition xml:lang="da">typificering af en model i forhold til omgang, teknisk abstraktionsniveu og anvendt beskrivelsesramme</skos:definition>	
    <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ModelTypes"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#" />		
</owl:Class>  

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modeltype.rdf">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
      <rdfs:label xml:lang="en">RDF/XML</rdfs:label>
      <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XML"/>
      <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DAN"/>
	<dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/EN"/>
   </rdf:Description>

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#Model">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">Model</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ModelTypes"/>
      <skos:topConceptOf rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/ModelType"/>
      <dct:title xml:lang="en">model</dct:title>
	  <skos:definition xml:lang="en">object that represents an entity by possing a proper subset of its properties</skos:definition>
	  <skos:definition xml:lang="da">objekt der repræsenterer en entitet ved at besidde en ægte delmængde af dennes egenskaber</skos:definition>
	  <dct:description xml:lang="en">object that represents an entity by possing a proper subset of its properties</dct:description>
	  <dct:description xml:lang="da">objekt der repræsenterer en entitet ved at besidde en ægte delmængde af dennes egenskaber</dct:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">model</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">model</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
   </rdf:Description>

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ConceptModel">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">ConceptModel</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ModelTypes"/>
      <skos:broader rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#Model"/>
      <dct:title xml:lang="en">begrebsmodel</dct:title>
	  <skos:definition xml:lang="en">model that describes the concepts of a domain and their mutual relations</skos:definition>
	  <skos:definition xml:lang="da">model der beskriver et fagområdes begreber og deres indbyrdes relationer</skos:definition>
	  <dct:description xml:lang="en">model that describes the concepts of a domain and their mutual relations</dct:description>
	  <dct:description xml:lang="da">model der beskriver et fagområdes begreber og deres indbyrdes relationer</dct:description>	  
      <skos:prefLabel xml:lang="en">concept model</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">begrebsmodel</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
   </rdf:Description>

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#LogicalModel">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">LogicalModel</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ModelTypes"/>
      <skos:broader rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#Model"/>
      <dct:title xml:lang="en">logical model</dct:title>
	<skos:definition xml:lang="en">model that describes what information is relevant in a specific context and how they are logically related</skos:definition>
	<skos:definition xml:lang="da">model som beskriver, hvilke informationer der indgår i en afgrænset kontekst, og hvordan de logisk hænger sammen</skos:definition>
	  <dct:description xml:lang="en">model that describes what information is relevant in a specific context and how they are logically related</dct:description>
	  <dct:description xml:lang="da">model som beskriver, hvilke informationer der indgår i en afgrænset kontekst, og hvordan de logisk hænger sammen</dct:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">logical model</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">logisk model</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
   </rdf:Description>

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#CoreModel">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">CoreModel</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ModelTypes"/>
      <skos:broader rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#LogicalModel"/>
      <dct:title xml:lang="en">core model</dct:title>
      <skos:definition xml:lang="en">reusable logical model of a domain with a specific business object in its core, and that does not defines model elements that have defined in other core models </skos:definition>
      <skos:definition xml:lang="da">genbrugelig logisk model over et forretningsområde med et centralt forretningsobjekt i fokus, som ikke definerer modelelementer, der er defineret i andre kernemodeller</skos:definition>
	  <dct:description xml:lang="en">reusable logical model of a domain with a specific business object in its core, and that does not defines model elements that have defined in other core models </dct:description>
	  <dct:description xml:lang="da">genbrugelig logisk model over et forretningsområde med et centralt forretningsobjekt i fokus, som ikke definerer modelelementer, der er defineret i andre kernemodeller</dct:description>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">core model</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">kernemodel</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
   </rdf:Description>

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#Vocabulary">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">Vocabulary</dct:identifier>
      <owl:sameAs rdf:resource="http://purl.org/vocommons/voaf#Vocabulary"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ModelTypes"/>
      <skos:broader rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#CoreModel"/>
      <dct:title xml:lang="en">vokabular</dct:title>
      <dct:description xml:lang="da">kernemodel der baseres på en beskrivelsesramme i RDF, og som sikrer semantisk entydighed, sammenhæng og maskintilgængelighed.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">kernemodel der baseres på en beskrivelsesramme i RDF, og som sikrer semantisk entydighed, sammenhæng og maskintilgængelighed</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">core model based on RDF that ensures semantic unambiguity and cohesion</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">core model based on RDF that ensures semantic unambiguity and cohesion</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">vocabulary</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">vokabular</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
   </rdf:Description>

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ApplicationModel">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">ApplicationModel</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ModelTypes"/>
      <skos:broader rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#LogicalModel"/>
      <dct:title xml:lang="en">application model</dct:title>
      <dct:description xml:lang="da">logisk model som er rettet mod en specifik anvendelsesituation i en afgrænset kontekst.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">logisk model som er rettet mod en specifik anvendelsesituation i en afgrænset kontekst.</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">logical model which is oriented towards a specific application situation in a defined context.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">logical model which is oriented towards a specific application situation in a defined context</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">application model</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">anvendelsesmodel</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
   </rdf:Description>

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ApplicationProfile">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">ApplicationProfile</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ModelTypes"/>
      <skos:broader rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modeltype#ApplicationModel"/>
      <dct:title xml:lang="en">application profile</dct:title>
      <dct:description xml:lang="da">anvendelsesmodel der ved profilering genbruger udvalgte elementer fra et eller flere vokabularer, baseret på en beskrivelsesramme i RDF.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">anvendelsesmodel der ved profilering genbruger udvalgte elementer fra et eller flere vokabularer, baseret på en beskrivelsesramme i RDF.</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">application model that by profiling reuses selected elements from ore or more vocabularies based on RDF</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">application model that by profiling reuses selected elements from ore or more vocabularies based on RDF</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">application profile</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">anvendelsesprofil</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
   </rdf:Description>

   </rdf:RDF>

