<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#" 
		 xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
         xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
         xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
         xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
         xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
         xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
         xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
         xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
         xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
		 xmlns:voag="http://voag.linkedmodel.org/schema/voag#" 		 
		 xmlns:mdl="https://data.gov.dk/model/core/modelling#"			 
		 xmlns:msta="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#">
		 
<!--
==================================================================================================================================================================================
MODEL STATUS CLASSIFICATION (SKOS CONCEPT SCHEME)
==================================================================================================================================================================================
-->		 
		 
   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">Modelstatusser</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
      <dct:title xml:lang="da">Modelstatusser</dct:title>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Modelstatusser</skos:prefLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="da">Modelstatusklassifikation</skos:altLabel>	 
	  <rdfs:label xml:lang="da">Modelstatusklassifikation</rdfs:label>
      <rdfs:label xml:lang="en">Model status classification</rdfs:label>
      <dct:description xml:lang="da">Modelstatusserne som de forstås i regi af de Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">Modelstatusserne som de forstås i regi af de Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering.</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">Model statuses as used by the danish model regime.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">Model statuses as used by the danish model regime.</skos:definition>
	  <rdfs:comment xml:lang="da">Modelstatusserne som de forstås i regi af de Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering.</rdfs:comment>
	  <rdfs:comment xml:lang="en">Model statuses as used by the danish model regime.</rdfs:comment>	  
	  <vann:usageNote xml:lang="en"/>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status>development (under udvikling)</adms:status>
      <voag:hasApprovalStatus>godkendt (approved)</voag:hasApprovalStatus>		
	  <dct:theme>06.38.10.10 Arkitektur for den digitale infrastruktur</dct:theme>
	  <dct:publisher>Digitaliseringsstyrelsen</dct:publisher>
	  <owl:versionInfo>0.2.0</owl:versionInfo>
	  <dct:modified>02-08-2018</dct:modified>
      <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#" />	  
   </rdf:Description>

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus.rdf.xml">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
      <rdfs:label xml:lang="en">RDF/XML</rdfs:label>
      <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
      <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DAN"/>
	<dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/EN"/>
   </rdf:Description>
   
<!--
SUBCLASS OF SKOS CONCEPT
==================================================================================================================================================================================
-->	
<owl:Class rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatus">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">model status</skos:prefLabel>	
	<skos:altLabel xml:lang="en">applied model status</skos:altLabel>		
	<skos:prefLabel xml:lang="da">modelstatus</skos:prefLabel>	
	<skos:altLabel xml:lang="da">anvendt modelstatus</skos:altLabel>	
    <skos:definition xml:lang="da">status som angiver hvor komplet og færdig og dermed gyldig en model er</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">status that specifies the completeness and valitidy of a model</skos:definition>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#" />	
</owl:Class>  

 <!--
INSTANCES OF SKOS CONCEPT
==================================================================================================================================================================================
-->	

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#Development">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">development</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	  <rdf:type rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatus"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
      <skos:topConceptOf rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
      <dct:title xml:lang="en">development</dct:title>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">development</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">under udvikling</skos:prefLabel>	  
      <dct:description xml:lang="da">modelstatus som indikerer, at modellen har en foreløbig og ukomplet udformning </dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">modelstatus som indikerer, at modellen har en foreløbig og ukomplet udformning </skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">model status which indicates that the model is temporary and incomplete </dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">model status which indicates that the model is temporary and incomplete </skos:definition>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#" />	  
   </rdf:Description>

   
   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#Testing">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">testing</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	  <rdf:type rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatus"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
      <skos:topConceptOf rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
      <dct:title xml:lang="en">testing</dct:title>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">testing</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">i test</skos:prefLabel>	  
      <dct:description xml:lang="da">modelstatus som indikerer, at modellen i al væsentlighed er komplet og taget i brug, men at mindre ændringer kan forekomme</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">modelstatus som indikerer, at modellen i al væsentlighed er komplet og taget i brug, men at mindre ændringer kan forekomme</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">model status which indicates that the model in all major aspects is complete and in use, but that minor changes can occur</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">model status which indicates that the model in all major aspects is complete and in use, but that minor changes can occur</skos:definition>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#" />	  
   </rdf:Description>	

 
	
   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#Stable">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">stable</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	  <rdf:type rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatus"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
      <skos:topConceptOf rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
      <dct:title xml:lang="en">stable</dct:title>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">stable</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">stabil</skos:prefLabel>	  
      <dct:description xml:lang="da">modelstatus som indikerer, at modellen er komplet, stabil og taget i brug</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">modelstatus som indikerer, at modellen er komplet, stabil og taget i brug</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">model status which indicates that the model is complete, likely to be permanent and in use</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">model status which indicates that the model is complete, likely to be permanent and in use</skos:definition>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#" />	  
   </rdf:Description>	


   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#Obsolete">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">obsolete</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	  <rdf:type rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatus"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
      <skos:topConceptOf rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
      <dct:title xml:lang="en">obsolete</dct:title>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">obsolete</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">forældet</skos:prefLabel>	  
      <dct:description xml:lang="da">modelstatus som indikerer, at modellen tidligere har været gældende, men at denne er blevet erstattet af en anden model eller overflødiggjort</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">modelstatus som indikerer, at modellen tidligere har været gældende, men at denne er blevet erstattet af en anden model eller overflødiggjort</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">model status which indicates that the model has previously been in use, but that the model as been replaced by another model or has become redundant</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">model status which indicates that the model has previously been in use, but that the model as been replaced by another model or has become redundant</skos:definition>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#" />	  
   </rdf:Description>	



</rdf:RDF>
