<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#" 
		 xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
         xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
         xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
         xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
         xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
         xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
         xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
         xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
         xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
		 xmlns:voag="http://voag.linkedmodel.org/schema/voag#" 		 
		 xmlns:mdl="https://data.gov.dk/model/core/modelling#"
		 xmlns:mlev="https://data.gov.dk/model/core/modellinglevel#">

<!--
==================================================================================================================================================================================
MODELING LEVEL CLASSIFICATION (SKOS CONCEPT SCHEME)
==================================================================================================================================================================================
-->	
		 
   <rdf:Description rdf:about="http://data.gov.dk/model/core/modellinglevel#ModelingLevels">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">Modelleringsniveauer</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
      <dct:title xml:lang="da">Modelleringsniveauer</dct:title>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Modelleringsniveauer</skos:prefLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="da">Klassifikation over modelleringsniveauer</skos:altLabel>	 
 	  <rdfs:label xml:lang="en">Modelling levels</rdfs:label>
      <rdfs:label xml:lang="da">Modelleringsniveauer</rdfs:label>
      <dct:description xml:lang="da">Modelleringsniveauer, som de forstås i regi af de Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">Modelleringsniveauer, som de forstås i regi af de Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering.</skos:definition>
	  <rdfs:comment xml:lang="da">Modelleringsniveauer, som de forstås i regi af de Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering</rdfs:comment>
      <dct:description xml:lang="en">Modelling levels types as used by the danish model regime.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">Modelling levels types as used by the danish model regime.</skos:definition>
	  <rdfs:comment xml:lang="en">Modelling levels types as used by the danish model regime.</rdfs:comment>
      <vann:usageNote xml:lang="en"/>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
	  <adms:status>Development</adms:status>	
      <adms:status rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#Development"/>		
	  <voag:hasApprovalStatus>godkendt (approved)</voag:hasApprovalStatus>
      <voag:hasApprovalStatus rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/approvalstatus#Approved"/>		
	  <dct:theme>06.38.10.10 Arkitektur for den digitale infrastruktur</dct:theme>	 
	  <dct:publisher>Digitaliseringsstyrelsen</dct:publisher>
	  <owl:versionInfo>0.1.0</owl:versionInfo>
	  <dct:modified>06-04-2018</dct:modified>
   </rdf:Description>
   
 <owl:Class rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modellinglevel#ModelingLevel">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<topConceptOf xmlns="https://data.gov.dk/model/core/modellinglevel#ModellingRegimes"/>
	<prefLabel xmlns="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xml:lang="en">modelleringsniveau</prefLabel>	
	<prefLabel xmlns="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xml:lang="da">modeling level</prefLabel>		
	<definition xmlns="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xml:lang="en"></definition>	
    <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellinglevel#ModelingLevels"/>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellinglevel#" />		
</owl:Class>  

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modellinglevel.rdf">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
      <rdfs:label xml:lang="en">RDF/XML</rdfs:label>
      <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/XML"/>
      <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DAN"/>
	<dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/EN"/>
   </rdf:Description>

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modellinglevel#Dissemination">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">Dissemination</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://data.gov.dk/model/core/modellinglevel#ModelingLevels"/>
      <dct:title xml:lang="en">Dissemination</dct:title>
      <dct:description xml:lang="da">Niveau 1: Formidling: udgøres af et mindre antal basale regler, som handler om grundlæggende dokumentation af modellen, tilføjelse af metadata, et ensartet grafisk udtryk, samt at modellen er udstillet på internettet.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">Niveau 1: Formidling: udgøres af et mindre antal basale regler, som handler om grundlæggende dokumentation af modellen, tilføjelse af metadata, et ensartet grafisk udtryk, samt at modellen er udstillet på internettet.</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">Level 1: Dissemination consists of a minimum number of rules concerning basic documentation of the model, the addition of meta data, a graphical notation and publication.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">Level 1: Dissemination consists of a minimum number of rules concerning basic documentation of the model, the addition of meta data, a graphical notation and publication.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Niveau 1: Formidling</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Level 1: Dissemination</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
   </rdf:Description>

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modellinglevel#Reuse">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">Reuse</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://data.gov.dk/model/core/modellinglevel#ModelingLevels"/>
     <dct:title xml:lang="en">Reuse</dct:title>
      <dct:description xml:lang="da">Niveau 2: Genbrug: tillægger yderligere regler, som vedrører genbrug af modelelementer fra eksisterende modeller, højere kvalitet i definitioner og betegnelser samt anvendelse af et standardiseret udvekslingsformat.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">Niveau 2: Genbrug: tillægger yderligere regler, som vedrører genbrug af modelelementer fra eksisterende modeller, højere kvalitet i definitioner og betegnelser samt anvendelse af et standardiseret udvekslingsformat.</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">Level 2: Reuse appends additional rules concerning the reuse of model elements from existing models, high quality of definitions and terms as well as applying a standardized exchange format.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">Level 2: Reuse appends additional rules concerning the reuse of model elements from existing models, high quality of definitions and terms as well as applying a standardized exchange format.</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Niveau 2: Genbrug</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Level 2: Reuse</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
   </rdf:Description>

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modellinglevel#Cohesion">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">Cohesion</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="http://data.gov.dk/model/core/modellinglevel#ModelingLevels"/>
     <dct:title xml:lang="en">Cohesion</dct:title>
      <dct:description xml:lang="da">Niveau 3: Sammenhæng: tillægger yderligere regler, som vedrører datasammenhæng, muliggør sømløs automatisk sammenstilling af data i services og tjenester samt selvbeskrivend data.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">Niveau 3: Sammenhæng: tillægger yderligere regler, som vedrører datasammenhæng, muliggør sømløs automatisk sammenstilling af data i services og tjenester samt selvbeskrivende data.</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">Level 3: Cohesion appends additional rules for implementing linked data, seamless data querying for services and self-describing data.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">Level 3: Cohesion appends additional rules for implementing linked data, seamless data querying for services and self-describing data..</skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Niveau 3: Sammenhæng</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Level 3: Cohesion</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
   </rdf:Description>

 
   </rdf:RDF>

