<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#" 
		 xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
         xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
         xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
         xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
         xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
         xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
         xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
         xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
         xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
		 xmlns:voag="http://voag.linkedmodel.org/schema/voag#" 		 
		 xmlns:mdl="https://data.gov.dk/model/core/modelling#"		 
		 xmlns:mreg="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#">

<!--
==================================================================================================================================================================================
MODELING REGIME CLASSIFICATION (SKOS CONCEPT SCHEME)
==================================================================================================================================================================================
-->
		 
   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModellingRegimes">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">Modelleringsregimer</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
      <dct:title xml:lang="da">Modelleringsregimer</dct:title>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Modelleringsregimer</skos:prefLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="da">Klassifikation over modelleringsregimer</skos:altLabel>	  
 	  <rdfs:label xml:lang="en">Modelling regimes</rdfs:label>
      <rdfs:label xml:lang="da">Modelleringsregimer</rdfs:label>		  
      <dct:description xml:lang="da">Modelleringsregimer er en læselig opdeling af modeller ift. hvilket paradigme og regelsæt de er blevet udarbejdet iht.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">Modelleringsregimer er en læselig opdeling af modeller ift. hvilket paradigme og regelsæt de er blevet udarbejdet iht.</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">Modeling regimes are...</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">Modeling regimes are...</skos:definition>
	  <rdfs:comment xml:lang="da">Modelleringsregimer er en læselig opdeling af modeller ift. hvilket paradigme og regelsæt modellen er blevet udarbejdet iht.</rdfs:comment>
	  <rdfs:comment xml:lang="en">Modeling regimes are...</rdfs:comment>
      <vann:usageNote xml:lang="en"/>	  
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status>development (under udvikling)</adms:status>
      <voag:hasApprovalStatus>godkendt (approved)</voag:hasApprovalStatus>		
	  <dct:theme>06.38.10.10 Arkitektur for den digitale infrastruktur</dct:theme>
	  <dct:publisher>Digitaliseringsstyrelsen</dct:publisher>
	  <owl:versionInfo>0.2.0</owl:versionInfo>
	  <dct:modified>02-08-2018</dct:modified>	  
      <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#" />	  
   </rdf:Description>
   
   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime.rdf">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
      <rdfs:label xml:lang="en">RDF/XML</rdfs:label>
      <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
      <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DAN"/>
	  <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/EN"/>
   </rdf:Description>
<!--
SUBCLASS OF SKOS CONCEPT
==================================================================================================================================================================================
-->	    
<owl:Class rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModellingRegime">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<prefLabel xmlns="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xml:lang="en">modelleringsregime</prefLabel>	
	<prefLabel xmlns="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xml:lang="da">modelling regime</prefLabel>		
	<definition xmlns="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" xml:lang="en"></definition>	
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#"/>	
</owl:Class>
   
<!--
INSTANCES OF SKOS CONCEPT
==================================================================================================================================================================================
-->	

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#International">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">Int</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	  <rdf:type rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModellingRegime"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModellingRegimes"/>
	  <skos:topConceptOf rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModellingRegimes"/>
	  <dct:title xml:lang="en">International</dct:title>
      <dct:description xml:lang="da">Modeller, udfærdiget udenfor de danske modelleringsregimer - kan bruges som reference og inspiration.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">Modeller, udfærdiget udenfor de danske modelleringsregimer - kan bruges som reference og inspiration.</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en"></dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">International</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Internationalt</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
	  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#"/>
   </rdf:Description>

    <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#FODS">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">FODS</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	  <rdf:type rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModellingRegime"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModelingRegimes"/>
	  <skos:topConceptOf rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModellingRegimes"/>
      <dct:title xml:lang="en">FODS</dct:title>
      <dct:description xml:lang="da">Modeller udfærdiget inden for styring af digitaliseringsstrategien, konformerer med Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">Modeller udfærdiget inden for styring af digitaliseringsstrategien, konformerer med Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering.</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en"></dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">FODS</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">FODS</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
	  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#"/>
   </rdf:Description>

    <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#Grunddata">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">GD</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	  <rdf:type rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModellingRegime"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModellingRegimes"/>
	  <skos:topConceptOf rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModellingRegimes"/>
      <dct:title xml:lang="en">International</dct:title>
      <dct:description xml:lang="da">Modeller udfærdiget i overensstemmelse med Modelregler for grunddata.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">Modeller udfærdiget i overensstemmelse med Modelregler for grunddata.</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en"></dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">Grunddata</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Grunddata</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
	  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#"/>
   </rdf:Description>

    <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#RDF">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">RDF</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	  <rdf:type rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModellingRegime"/>
      <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModellingRegimes"/>
	  <skos:topConceptOf rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#ModellingRegimes"/>
      <dct:title xml:lang="en">RDF</dct:title>
      <dct:description xml:lang="da">Modeller udfærdiget i overensstemmelse med Resource Description Framework (RDF).</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">Modeller udfærdiget i overensstemmelse med Resource Description Framework (RDF)</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en"></dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en"></skos:definition>
      <skos:prefLabel xml:lang="en">RDF</skos:prefLabel>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">RDF</skos:prefLabel>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status rdf:resource="http://inspire.ec.europa.eu/registry/status/valid"/>
	  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modellingregime#"/>
   </rdf:Description>
</rdf:RDF>

