<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rdf:RDF xmlns:dcat="http://www.w3.org/ns/dcat#" 
		 xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
         xmlns:vcard="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#"
         xmlns:vann="http://purl.org/vocab/vann/"
         xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
         xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
         xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance"
         xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
         xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
         xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
         xmlns:dct="http://purl.org/dc/terms/"
         xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
		 xmlns:frbr="http://purl.org/vocab/frbr/core#"		 
		 xmlns:voag="http://voag.linkedmodel.org/schema/voag#" 		 
		 xmlns:mdl="https://data.gov.dk/model/core/modelling#"			 
		 xmlns:msta="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#">
		 
<!--
==================================================================================================================================================================================
MODEL STATUS CLASSIFICATION (SKOS CONCEPT SCHEME)
==================================================================================================================================================================================
-->		 
		 
   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses">
      <dct:identifier rdf:datatype="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal">Modelstatusser</dct:identifier>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Dataset"/>
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme"/>
      <dct:title xml:lang="da">Modelstatusser</dct:title>
      <skos:prefLabel xml:lang="da">Modelstatusser</skos:prefLabel>
      <skos:altLabel xml:lang="da">Modelstatusklassifikation</skos:altLabel>	 
	  <rdfs:label xml:lang="da">Modelstatusklassifikation</rdfs:label>
      <rdfs:label xml:lang="en">Model status classification</rdfs:label>
      <dct:description xml:lang="da">Modelstatusserne som de forstås i regi af de Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="da">Modelstatusserne som de forstås i regi af de Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering.</skos:definition>
      <dct:description xml:lang="en">Model statuses as used by the danish model regime.</dct:description>
      <skos:definition xml:lang="en">Model statuses as used by the danish model regime.</skos:definition>
	  <rdfs:comment xml:lang="da">Modelstatusserne som de forstås i regi af de Fællesoffentlige regler for begrebs- og datamodellering - version 1.1.0. Til dette formål anvendes fire statustyper defineret i den internationale standard ADMS (Asset Description Metadata Schema) </rdfs:comment>
	  <rdfs:comment xml:lang="en">Model statuses as used by the danish model regime - version 1.1.0. For this purpose, four status types from the internationalstandard ADMS (Asset Description Metadata Schema) are used.</rdfs:comment>	  
	  <vann:usageNote xml:lang="en"/>
      <dcat:theme rdf:resource="tbd"/>
      <adms:status>development (under udvikling)</adms:status>
      <voag:hasApprovalStatus>awaiting approval (awaiting approval)</voag:hasApprovalStatus>		
	  <dct:theme>06.38.10.10 Arkitektur for den digitale infrastruktur</dct:theme>
	  <dct:publisher>Digitaliseringsstyrelsen</dct:publisher>
	  <frbr:responsibleEntity>Digitaliseringsstyrelsen</frbr:responsibleEntity>	  
	  <owl:versionInfo>1.1.0</owl:versionInfo>
	  <dct:modified>23-10-2018</dct:modified>
	  <dct:source>https://www.w3.org/TR/vocab-adms/</dct:source>	  
      <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#" />	  
   </rdf:Description>

   <rdf:Description rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus.rdf">
      <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/ns/dcat#Distribution"/>
      <rdfs:label xml:lang="en">RDF/XML</rdfs:label>
      <dct:format rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/RDF_XML"/>
      <dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/DAN"/>
	<dct:language rdf:resource="http://publications.europa.eu/resource/authority/language/EN"/>
   </rdf:Description>
   
<!--
SUBCLASS OF SKOS CONCEPT
==================================================================================================================================================================================
-->	
<owl:Class rdf:about="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatus">
	<rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
	<skos:prefLabel xml:lang="en">model status</skos:prefLabel>	
	<skos:altLabel xml:lang="en">applied model status</skos:altLabel>		
	<skos:prefLabel xml:lang="da">modelstatus</skos:prefLabel>	
	<skos:altLabel xml:lang="da">anvendt modelstatus</skos:altLabel>	
    <skos:definition xml:lang="da">status som angiver hvor komplet og færdig og dermed gyldig en model er</skos:definition>
    <skos:definition xml:lang="en">status that specifies the completeness and valitidy of a model</skos:definition>
    <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#" />	
</owl:Class>  

 <!--
INSTANCES OF SKOS CONCEPT
==================================================================================================================================================================================
-->	

	<rdf:Description rdf:about="http://purl.org/adms/status/Completed">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>		
        <skos:notation>Completed</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Completed</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://purl.org/adms/status/1.0"/>
		<!-- Added properties for use in the Plusprofile-->
		  <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
		  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
		  <rdf:type rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatus"/>
		  <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
		  <skos:topConceptOf rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
		  <skos:prefLabel xml:lang="da">endelig</skos:prefLabel>	  
		  <skos:definition xml:lang="da">modelstatus som indikerer, at modellen er komplet, stabil og taget i brug</skos:definition>
		  <skos:definition xml:lang="en">model status which indicates that the model is complete, likely to be permanent and in use</skos:definition>		
		  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/adms#" />	
		</rdf:Description>
    


    <!-- http://purl.org/adms/status/Deprecated -->

       <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/adms/status/Deprecated">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>			
        <skos:notation>Deprecated</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Deprecated</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://purl.org/adms/status/1.0"/>
		<!-- Added properties for use in the Plusprofile-->	
		  <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
		  <skos:topConceptOf rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
		  <skos:prefLabel xml:lang="da">forældet</skos:prefLabel>	  
		  <skos:definition xml:lang="da">modelstatus som indikerer, at modellen tidligere har været gældende, men at denne er blevet erstattet af en anden model eller overflødiggjort</skos:definition>
		  <skos:definition xml:lang="en">model status which indicates that the model has previously been in use, but that the model as been replaced by another model or has become redundant</skos:definition>		
		  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/adms#" />	 
		</rdf:Description>
    


    <!-- http://purl.org/adms/status/UnderDevelopment -->

       <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/adms/status/UnderDevelopment">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>			
        <skos:notation>UnderDevelopment</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Under development</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://purl.org/adms/status/1.0"/>
		<!-- Added properties for use in the Plusprofile-->		
		  <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
		  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
		  <rdf:type rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatus"/>
		  <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
		  <skos:topConceptOf rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
		  <skos:prefLabel xml:lang="da">under udvikling</skos:prefLabel>	  
		  <skos:definition xml:lang="da">modelstatus som indikerer, at modellen har en foreløbig og ukomplet udformning </skos:definition>
		  <skos:definition xml:lang="en">model status which indicates that the model is temporary and incomplete </skos:definition>
		  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/adms#" />			  
		</rdf:Description>
    


    <!-- http://purl.org/adms/status/Withdrawn -->

       <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/adms/status/Withdrawn">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#NamedIndividual"/>			
        <skos:notation>Withdrawn</skos:notation>
        <skos:prefLabel xml:lang="en">Withdrawn</skos:prefLabel>
        <skos:inScheme rdf:resource="http://purl.org/adms/status/1.0"/>
		<!-- Added properties for use in the Plusprofile-->	
		  <rdf:type rdf:resource="http://purl.org/net/provenance/ns#DataItem"/>
		  <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept"/>
		  <rdf:type rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatus"/>
		  <skos:inScheme rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
		  <skos:topConceptOf rdf:resource="https://data.gov.dk/model/core/modelstatus#ModelStatuses"/>
		  <skos:prefLabel xml:lang="da">trukket tilbage</skos:prefLabel>	  
		  <skos:definition xml:lang="da">modelstatus som indikerer, at modellen tidligere har været gældende, men at den ikke vurderes at være anvendelig længere da den er fejlbehæftet eller mangelfuld </skos:definition>
		  <skos:definition xml:lang="en">model status which indicates that the model previously has been approved, but that it is no longer to be used as it contains major errors or is insufficient</skos:definition>	
		  <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://purl.org/adms#" />		  
		</rdf:Description>



</rdf:RDF>
